{
    "0000419109": {
        "formacion_academica": [
            {
                "titulo": "Doctorado en Dise\u00f1o y Creaci\u00f3n",
                "institucion": "UNIVERSIDAD DE CALDAS",
                "periodo": "Juliode2011 - Agostode 2017",
                "trabajo_grado": "Interfaz Cerebro Ordenador para la Creaci\u00f3n a trav\u00e9s del Dise\u00f1o. Representaci\u00f3n Sonora Basada en Se\u00f1ales Cerebrales"
            },
            {
                "titulo": "Maestr\u00eda en Dise\u00f1o y Creaci\u00f3n Interactiva",
                "institucion": "UNIVERSIDAD DE CALDAS",
                "periodo": "Septiembrede2009 - Mayode 2012",
                "trabajo_grado": "Opera expandida en Colombia: de la Narrativa y el Dise\u00f1o Sonoro a la Exploraci\u00f3n Postmedial"
            },
            {
                "titulo": "Licenciatura En M\u00fasica",
                "institucion": "UNIVERSIDAD DE CALDAS",
                "periodo": "Enerode1998 - de 2002",
                "trabajo_grado": null
            }
        ],
        "reconocimientos": [
            "Gran premio,Festival Mono Nu\u00f1ez - de 1993",
            "Primer puesto conjunto instrumental,Festival Mono Nu\u00f1ez - de 1985",
            "Primer puesto composici\u00f3n in\u00e9dita,Festival Nal. del pasillo - de 1997",
            "Gran premio a la excelencia,Festival Nal. del pasillo - de 1997",
            "Gran premio a la excelencia,Festival Nal. del pasillo - de 1999",
            "Primer puesto obra in\u00e9dita instrumental,Festival Nal. Hato viejo Cotrafa - de 1995",
            "Primer puesto interpretaci\u00f3n instrumental,Festival Nal. Hato viejo Cotrafa - de 1995",
            "Primer puesto composici\u00f3n in\u00e9dita,Festival Nal. del pasillo colombiano - de 1999"
        ],
        "eventos_cientificos": [
            {
                "nombre": "Congreso Internacional de Musicolog\u00eda, 200 a\u00f1os de M\u00fasica en Am\u00e9rica Latina y el Caribe",
                "fecha": "2010-10-01",
                "lugar": null,
                "producto_asoc": "\u00d3pera Expandida en Colombia, de la Narrativa Sonora a la Exploraci\u00f3n Postmedial",
                "institucion_asoc": null
            },
            {
                "nombre": "7 Festival Internacional de la Imagen",
                "fecha": "2008-04-01",
                "lugar": "MANIZALES -",
                "producto_asoc": "Lo Sonoro del Arte al Dise\u00f1o",
                "institucion_asoc": null
            },
            {
                "nombre": "FORO NACIONAL DE COMPOSICI\u00d3N MUSICAL",
                "fecha": "1996-01-01",
                "lugar": "BOGOT\u00c1, D.C. - SALA LUIS ANGEL ARANGO",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "Instituto Colombiano De Cultura"
            },
            {
                "nombre": "V FESTIVAL DE M\u00daSICA DE J\u00d3VENES EUROPEOS",
                "fecha": "1998-01-01",
                "lugar": "Barcelona - Espa\u00f1a",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "EMU"
            },
            {
                "nombre": "REUNI\u00d3N NACIONAL DE PROGRAMACI\u00d3N Y DOCUMENTACI\u00d3N MUSICAL",
                "fecha": "1993-01-01",
                "lugar": "MEDELL\u00cdN - AMADEUS REAL MUSICAL",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "COLCULTURA Y REAL MUSICAL DE COLOMBIA"
            },
            {
                "nombre": "THE MUSIC OF COLOMBIA",
                "fecha": "1999-01-01",
                "lugar": "WASFINGTON - CORCORAN GALLERY",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "CORCORAN GALLERY"
            },
            {
                "nombre": "Encuentro Nerd Arte y Cerebro",
                "fecha": "2017-06-21",
                "lugar": "BOGOT\u00c1, D.C. - Planetario de Bogot\u00e1",
                "producto_asoc": "Interfaz Cerebro Ordenador para la Representaci\u00f3n Sonora",
                "institucion_asoc": "Instituto Distrital de las Artes - Idartes"
            },
            {
                "nombre": "Symposium on Electronic Art (ISEA)",
                "fecha": "2017-06-11",
                "lugar": "MANIZALES - Centro de Convenciones y Teatro Los Fundadores",
                "producto_asoc": "BCI Audiovisual Applications: an Introduction",
                "institucion_asoc": "Symposium on Electronic Art (ISEA)"
            },
            {
                "nombre": "Foro Acad\u00e9mico de Dise\u00f1o. Festival Internacional de la Imagen",
                "fecha": "2016-05-09",
                "lugar": "MANIZALES - Centro Cultural y de Convenciones Teatro los Fundadores-Manizales",
                "producto_asoc": "Interface Cerebro Ordenador para la representacio\u0301n sonora, dirigida a usuarios con discapacidad fi\u0301sica severa",
                "institucion_asoc": "UNIVERSIDAD DE CALDAS"
            },
            {
                "nombre": "Congreso Internacional en Aplicaciones de la Inteligencia Artificial",
                "fecha": "2018-11-02",
                "lugar": "BOGOT\u00c1, D.C. - Universidad Nacional de Colombia",
                "producto_asoc": "Interfaz Directa Cerebro Ordenador para la Creaci\u00f3n a trav\u00e9s del Dise\u00f1o. Representaci\u00f3n Sonora Basada en el Procesamiento de Se\u00f1ales Cerebrales",
                "institucion_asoc": "UNIVERSIDAD NACIONAL DE COLOMBIA"
            }
        ],
        "articulos": [
            {
                "autores": "HECTOR FABIO TORRES CARDONA",
                "titulo": "DIAB\u00d3LICO",
                "pais": "Colombia",
                "revista": "Aleph",
                "ISSN": "0120-0216",
                "editorial": "Universidad Nacional de Colombia",
                "version": "v.96 fasc.43",
                "paginas": "31 - 34",
                "a\u00f1o": 1996,
                "DOI": null
            },
            {
                "autores": "HECTOR FABIO TORRES CARDONA",
                "titulo": "M\u00e1s all\u00e1 de la \u00d3pera",
                "pais": "Argentina",
                "revista": "Revista Del Instituto De Investigaci\u00f3n Musicol\u00f3gica \"Carlos Vega\"",
                "ISSN": "1515-050X",
                "editorial": null,
                "version": "v.27 fasc.N/A",
                "paginas": "215 - 232",
                "a\u00f1o": 2012,
                "DOI": null
            },
            {
                "autores": "HECTOR FABIO TORRES CARDONA",
                "titulo": "Semi\u00f3tica y Sem\u00e1ntica de Notaci\u00f3n Musical. Nuevas Fronteras",
                "pais": "Estados Unidos",
                "revista": "El Artista / The Artist",
                "ISSN": "1794-8614",
                "editorial": "Centro Publicaciones Universidad De Pamplona",
                "version": "v.9 fasc.N/A",
                "paginas": "287 - 311",
                "a\u00f1o": 2012,
                "DOI": null
            },
            {
                "autores": "JUANA VALERIA HURTADO RINCON,HECTOR FABIO TORRES CARDONA,VICTOR HUGO CASTRO LONDONO,CESAR GERMAN CASTELLANOS DOMINGUEZ,DAVID FELIPE LUNA NARANJO",
                "titulo": "EEG Channel Relevance Analysis Using Maximum Mean Discrepancy on BCI Systems",
                "pais": "Espa\u00f1a",
                "revista": "Lecture Notes in Computer Science",
                "ISSN": "0302-9743",
                "editorial": "Springer",
                "version": "v.11401 fasc.N/A",
                "paginas": "820 - 828",
                "a\u00f1o": 2018,
                "DOI": "10.1007/978-3-030-13469-3"
            },
            {
                "autores": "ERNESTO CUARTAS MORALES,HECTOR FABIO TORRES CARDONA,YOHAN RICARDO CESPEDES VILLAR,CARLOS DANIEL ACOSTA MEDINA,CESAR GERMAN CASTELLANOS DOMINGUEZ",
                "titulo": "Influence of Realistic Head Modeling on EEG Forward Problem",
                "pais": "Estados Unidos",
                "revista": "Lecture Notes in Computer Science",
                "ISSN": "0302-9743",
                "editorial": "Springer",
                "version": "v.11309 fasc.N/A",
                "paginas": "32 - 40",
                "a\u00f1o": 2018,
                "DOI": "10.1007/978-3-030-05587-5"
            },
            {
                "autores": "HECTOR FABIO TORRES CARDONA,JUANA VALERIA HURTADO RINCON,FRANCIA RESTREPO DE MEJIA,JORGE IVAN PADILLA BURITICA,CESAR GERMAN CASTELLANOS DOMINGUEZ",
                "titulo": "Functional Connectivity Analysis Using the Oddball Auditory Paradigm for Attention Tasks",
                "pais": "Estados Unidos",
                "revista": "Lecture Notes in Computer Science",
                "ISSN": "0302-9743",
                "editorial": "Springer",
                "version": "v.11309 fasc.N/A",
                "paginas": "99 - 108",
                "a\u00f1o": 2018,
                "DOI": "10.1007/978-3-030-05587-5"
            },
            {
                "autores": "JORGE IVAN PADILLA BURITICA,HECTOR FABIO TORRES CARDONA,CESAR GERMAN CASTELLANOS DOMINGUEZ",
                "titulo": "Influence of Time-Series Extraction on Binge Drinking Interpretability Using Functional Connectivity Analysis",
                "pais": "Estados Unidos",
                "revista": "Lecture Notes in Computer Science",
                "ISSN": "0302-9743",
                "editorial": "Springer",
                "version": "v.11309 fasc.N/A",
                "paginas": "186 - 194",
                "a\u00f1o": 2018,
                "DOI": "10.1007/978-3-030-05587-5"
            }
        ],
        "publicaciones": {
            "libros": [
                {
                    "autores": "HECTOR FABIO TORRES CARDONA",
                    "titulo": "Cuerdas T\u00edpicas Colombianas",
                    "pais": "Colombia",
                    "a\u00f1o": 2005,
                    "editorial": "Centre Editorial Universidad De Caldas",
                    "ISBN": "958-8231-44-2",
                    "version": "0",
                    "paginas": 474
                }
            ],
            "capitulos_libros": [
                {
                    "autores": "HECTOR FABIO TORRES CARDONA",
                    "titulo_capitulo": "Experiencia en Cuerdas T\u00edpicas Colombianas 1994 - 2009",
                    "titulo_libro": "Toques Y Retoques. Reflexiones Sobre La Ense\u00f1abilidad De Los Instrumentos De Cuerda Tradicionales Andinos De Colombia",
                    "pais": "Colombia",
                    "ISBN": "9789588890920",
                    "editorial": "Coedicion Kinesis Colciencias Universidad De Antioquia",
                    "version": null,
                    "paginas": "175 - 186",
                    "a\u00f1o": 2015
                }
            ],
            "demas_trabajos": [
                {
                    "autores": "HECTOR FABIO TORRES CARDONA",
                    "titulo": "CD: ENSAMBLE, Cuarteto instrumental",
                    "pais": "Colombia",
                    "a\u00f1o": 1996,
                    "finalidad": "Difusi\u00f3n del trabajo sobre cuerdas t\u00edpicas Colombianas"
                },
                {
                    "autores": "HECTOR FABIO TORRES CARDONA",
                    "titulo": "CD. ENSAMBLE, Danza del cuervo",
                    "pais": "Colombia",
                    "a\u00f1o": 1997,
                    "finalidad": "Difusi\u00f3n del trabajo sobre cuerdas t\u00edpicas colombianas"
                },
                {
                    "autores": "HECTOR FABIO TORRES CARDONA",
                    "titulo": "CD: CAFE, Cuerdas",
                    "pais": "Colombia",
                    "a\u00f1o": 1998,
                    "finalidad": "Difusi\u00f3n del trabajo en cuerdas t\u00edpicas en formato de octeto instrumental"
                },
                {
                    "autores": "HECTOR FABIO TORRES CARDONA",
                    "titulo": "CD: ENSAMBLE Y CUERDAS",
                    "pais": "Colombia",
                    "a\u00f1o": 2000,
                    "finalidad": "Difusi\u00f3n del concierto para cuarteto t\u00edpico Colombiano y orquesta de cuerdas"
                },
                {
                    "autores": "HECTOR FABIO TORRES CARDONA",
                    "titulo": "CD: ARS NOVA",
                    "pais": "Colombia",
                    "a\u00f1o": 2002,
                    "finalidad": "Difusi\u00f3n del trabajo en cuerdas t\u00edpicas Colombianas en formato de septeto"
                }
            ],
            "textos_pubs_no_cientificas": []
        },
        "softwares": [
            {
                "autores": "CESAR GERMAN CASTELLANOS DOMINGUEZ,HECTOR FABIO TORRES CARDONA,JUANA VALERIA HURTADO RINCON,VICTOR HUGO CASTRO LONDONO",
                "nombre": "BRAINSCORE",
                "registro": "1-2018-103504",
                "pais": "Colombia",
                "a\u00f1o": 2018,
                "plataforma": "Python, Max/msp"
            }
        ],
        "obras_productos": [
            {
                "nombre": "Perdon",
                "discplina": "Humanidades -- Arte -- M\u00fasica y musicolog\u00eda",
                "fecha": "Mayo de 2018",
                "nombre_instancia": "Festival Internacional de la Imagen",
                "fecha_instancia": "2019-05-09",
                "entidad_instancia": "UNIVERSIDAD DE CALDAS"
            },
            {
                "nombre": "Double",
                "discplina": "Humanidades -- Arte -- M\u00fasica y musicolog\u00eda",
                "fecha": "Febrero de 2017",
                "nombre_instancia": null,
                "fecha_instancia": null,
                "entidad_instancia": null
            },
            {
                "nombre": "Double",
                "discplina": "Humanidades -- Arte -- M\u00fasica y musicolog\u00eda",
                "fecha": "Febrero de 2017",
                "nombre_instancia": "ISEA",
                "fecha_instancia": "2017-06-13",
                "entidad_instancia": null
            },
            {
                "nombre": "Interpolation of Brainscore",
                "discplina": "Humanidades -- Arte -- M\u00fasica y musicolog\u00eda",
                "fecha": "Enero de 2017",
                "nombre_instancia": null,
                "fecha_instancia": null,
                "entidad_instancia": null
            },
            {
                "nombre": "Interpolation of Brainscore",
                "discplina": "Humanidades -- Arte -- M\u00fasica y musicolog\u00eda",
                "fecha": "Enero de 2017",
                "nombre_instancia": "ISEA",
                "fecha_instancia": "2017-06-13",
                "entidad_instancia": null
            },
            {
                "nombre": "Exilio",
                "discplina": "Humanidades -- Arte -- M\u00fasica y musicolog\u00eda",
                "fecha": "Abril de 2016",
                "nombre_instancia": null,
                "fecha_instancia": null,
                "entidad_instancia": null
            },
            {
                "nombre": "Exilio",
                "discplina": "Humanidades -- Arte -- M\u00fasica y musicolog\u00eda",
                "fecha": "Abril de 2016",
                "nombre_instancia": "Festival de la Imagen",
                "fecha_instancia": "2016-05-11",
                "entidad_instancia": "UNIVERSIDAD DE CALDAS"
            },
            {
                "nombre": "Mirror",
                "discplina": "Humanidades -- Arte -- M\u00fasica y musicolog\u00eda",
                "fecha": "Febrero de 2016",
                "nombre_instancia": null,
                "fecha_instancia": null,
                "entidad_instancia": null
            },
            {
                "nombre": "Doppler",
                "discplina": "Humanidades -- Arte -- M\u00fasica y musicolog\u00eda",
                "fecha": "Febrero de 2016",
                "nombre_instancia": "Festival Internacional de la Imagen",
                "fecha_instancia": "2016-05-13",
                "entidad_instancia": "Universidad de Caldas"
            },
            {
                "nombre": "Missing",
                "discplina": "Humanidades -- Arte -- M\u00fasica y musicolog\u00eda",
                "fecha": "Febrero de 2016",
                "nombre_instancia": "Festival Internacional de la Imagen",
                "fecha_instancia": "2016-05-11",
                "entidad_instancia": "Universidad de Caldas"
            },
            {
                "nombre": "Motion",
                "discplina": "Humanidades -- Arte -- M\u00fasica y musicolog\u00eda",
                "fecha": "Noviembre de 2015",
                "nombre_instancia": "Festival Internacional de la Imagen",
                "fecha_instancia": "2016-05-11",
                "entidad_instancia": "UNIVERSIDAD DE CALDAS"
            },
            {
                "nombre": "Mirror",
                "discplina": "Humanidades -- Arte -- M\u00fasica y musicolog\u00eda",
                "fecha": "Noviembre de 2015",
                "nombre_instancia": "Festival Internacional de la Imagen",
                "fecha_instancia": "2016-05-12",
                "entidad_instancia": "Universidad de Caldas"
            },
            {
                "nombre": "Motion",
                "discplina": "Humanidades -- Arte -- M\u00fasica y musicolog\u00eda",
                "fecha": "Noviembre de 2015",
                "nombre_instancia": null,
                "fecha_instancia": null,
                "entidad_instancia": null
            },
            {
                "nombre": "Spectrum",
                "discplina": "Humanidades -- Arte -- M\u00fasica y musicolog\u00eda",
                "fecha": "Agosto de 2015",
                "nombre_instancia": "Festival Internacional de la Imagen",
                "fecha_instancia": "2016-05-11",
                "entidad_instancia": "Universidad de Caldas"
            },
            {
                "nombre": "Exilio",
                "discplina": "Humanidades -- Arte -- M\u00fasica y musicolog\u00eda",
                "fecha": "Abril de 2015",
                "nombre_instancia": null,
                "fecha_instancia": null,
                "entidad_instancia": null
            },
            {
                "nombre": "Spectrum",
                "discplina": "Humanidades -- Arte -- M\u00fasica y musicolog\u00eda",
                "fecha": "Marzo de 2015",
                "nombre_instancia": null,
                "fecha_instancia": null,
                "entidad_instancia": null
            },
            {
                "nombre": "Phase",
                "discplina": "Humanidades -- Arte -- M\u00fasica y musicolog\u00eda",
                "fecha": "Enero de 2015",
                "nombre_instancia": "Festival Internacional de la Imagen",
                "fecha_instancia": "2015-04-23",
                "entidad_instancia": "UNIVERSIDAD DE CALDAS"
            },
            {
                "nombre": "Missing",
                "discplina": "Humanidades -- Arte -- M\u00fasica y musicolog\u00eda",
                "fecha": "Enero de 2015",
                "nombre_instancia": null,
                "fecha_instancia": null,
                "entidad_instancia": null
            },
            {
                "nombre": "Circuit",
                "discplina": "Humanidades -- Arte -- M\u00fasica y musicolog\u00eda",
                "fecha": "Marzo de 2014",
                "nombre_instancia": null,
                "fecha_instancia": null,
                "entidad_instancia": null
            },
            {
                "nombre": "Circuit",
                "discplina": "Humanidades -- Arte -- M\u00fasica y musicolog\u00eda",
                "fecha": "Marzo de 2014",
                "nombre_instancia": "Festival Internacional de la Imagen",
                "fecha_instancia": "2014-05-08",
                "entidad_instancia": "UNIVERSIDAD DE CALDAS"
            },
            {
                "nombre": "Dead End",
                "discplina": "Humanidades -- Arte -- M\u00fasica y musicolog\u00eda",
                "fecha": "Marzo de 2014",
                "nombre_instancia": "M\u00bfsica Contempor\u00bfnea en Colombia",
                "fecha_instancia": "2014-04-27",
                "entidad_instancia": null
            },
            {
                "nombre": "Anima Mundi Est",
                "discplina": "Humanidades -- Arte -- M\u00fasica y musicolog\u00eda",
                "fecha": "Enero de 2013",
                "nombre_instancia": "Festival Internacional de la Imagen",
                "fecha_instancia": "2014-05-05",
                "entidad_instancia": "UNIVERSIDAD DE CALDAS"
            },
            {
                "nombre": "Anima Mundi Est",
                "discplina": "Humanidades -- Arte -- M\u00fasica y musicolog\u00eda",
                "fecha": "Enero de 2013",
                "nombre_instancia": "Festival de la Imagen",
                "fecha_instancia": "2014-05-05",
                "entidad_instancia": "festival de la imagen"
            },
            {
                "nombre": "Mikr\u00f3pera",
                "discplina": "Humanidades -- Arte -- M\u00fasica y musicolog\u00eda",
                "fecha": "Enero de 2011",
                "nombre_instancia": "festival de la imagen",
                "fecha_instancia": "2011-04-15",
                "entidad_instancia": "festival de la imagen"
            }
        ],
        "proyectos": [
            {
                "tipo": "Investigaci\u00f3n y desarrollo",
                "titulo": "Brainscore: Sistema Compositivo, Gr\u00e1fico y Sonoro Creado a partir del Comportamiento Frecuencial de las Se\u00f1ales Cerebrales",
                "periodo": "Mayo 2017 - Enero 2019"
            },
            {
                "tipo": "Investigaci\u00f3n y desarrollo",
                "titulo": "Dise\u00f1o Sonoro y Musicalizaci\u00f3n de 10 videos institucionales",
                "periodo": "Enero 2018 - Diciembre 2018"
            },
            {
                "tipo": "Investigaci\u00f3n-Creaci\u00f3n",
                "titulo": "Semi\u00f3tica y Sem\u00e1ntica de la Notaci\u00f3n Musical. Nuevas Fronteras",
                "periodo": "Julio 2010 - "
            },
            {
                "tipo": "Investigaci\u00f3n y desarrollo",
                "titulo": "Sinapsis, Composicio\u0301n Musical Basada en Sistemas Automatizados de Biofeedback y la Espacializacio\u0301n Utilizando interfaces HCI",
                "periodo": "Marzo 2016 - "
            },
            {
                "tipo": "Investigaci\u00f3n y desarrollo",
                "titulo": "El Paradigma Metaf\u00f3rico en la Interface Cerebro - Ordenador para la Representaci\u00f3n Sonora",
                "periodo": "Abril 2013 - Junio 2016"
            },
            {
                "tipo": "Investigaci\u00f3n y desarrollo",
                "titulo": "Simulador IC. Un Escenario Transmedial de Pruebas para la Simulaci\u00f3n de Inteligencia colectiva",
                "periodo": "Noviembre 2012 - Mayo 2014"
            },
            {
                "tipo": "Investigaci\u00f3n y desarrollo",
                "titulo": "Semi\u00f3tica y Sem\u00e1ntica de la Notaci\u00f3n Musical. Nuevas Fronteras",
                "periodo": "Julio 2010 - Enero 2012"
            },
            {
                "tipo": "Investigaci\u00f3n y desarrollo",
                "titulo": "\u00d3pera \"La Mar\u00eda\"",
                "periodo": "Abril 2007 - Enero 2010"
            },
            {
                "tipo": "Investigaci\u00f3n y desarrollo",
                "titulo": "360 \u00bf AMBIENTE DE INTERACCI\u00d3N SEMI-INMERSIVO DE REALIDAD VIRTUAL",
                "periodo": "Julio 2010 - Febrero 2012"
            },
            {
                "tipo": "Investigaci\u00f3n y desarrollo",
                "titulo": "\u00d3pera Expandida. De la Narrativa y el Dise\u00f1o Sonoro a la Exploraci\u00f3n Postmedial",
                "periodo": "Julio 2009 - Junio 2011"
            }
        ]
    },
    "0000189758": {
        "formacion_academica": [
            {
                "titulo": "Ingenier\u00eda Multimedia",
                "institucion": "Universitat Polit\u00e8cnica de Catalunya",
                "periodo": "Enerode1997 - de 2002",
                "trabajo_grado": "Interficies de las Comunidades Virtuales"
            },
            {
                "titulo": "Arquitectura",
                "institucion": "UNIVERSIDAD NACIONAL DE COLOMBIA SEDE MANIZALES",
                "periodo": "Enerode1977 - de 1985",
                "trabajo_grado": "Guadua y Madera aplicada a Nuevas Tecnolog\u00edas"
            }
        ],
        "reconocimientos": [
            "Ganador convocatoria COLCIENCIAS-Ministerio de Educaci\u00f3n, 2008 apoyo a Maestr\u00edas consolidadas para convertirlas a doctorado con el proyecto: Doctorado en Dise\u00f1o y Creaci\u00f3n.,Ministerio De Educaci\u00f3n Nacional - Mineducaci\u00f3n - Enerode 2008",
            "Menci\u00f3n especial con el programa ESCENARIOS DIGITALES. Concurso de experiencias significativas en educaci\u00f3n art\u00edstica, cultural y ciudadan\u00eda. AECID, OEI, Ministerio de Cultura. .,Ministerio De Cultura De Colombia - Enerode 2009",
            "Primer Premio. Concurso Nacional: Afiche, Seminario Internacional Mito o Realidad del Libro,Colcultura, CERLALC, ASEUC - de 1992",
            "Primer Premio. Concurso Nacional: Imagen Global Red Colombia,Red Colombia de Promotores Culturales - de 1992",
            "Primera Menci\u00f3n de Honor IX CLEFA,Universidad de Mor\u00f3n - Buenos Aires - Argentina - de 1985",
            "Menci\u00f3n de Honor Concurso Latinoamericano de Arquitectura en Madera,Junta de acuerdo de Cartagena - JUNAC - Lima-Per\u00fa - de 1987",
            "Primer Premio. Concurso Latinoamericano: Dise\u00f1o Imagen Corporativa, La Red,Red Latinoamericana de Productores Independientes de Arte Contempor\u00e1neo - de 1991",
            "Acogida del Grupo DICOVI a Joven Investigador COLCIENCIAS,Departamento Administrativo de Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n, Colciencias - de 2007"
        ],
        "eventos_cientificos": [
            {
                "nombre": "V Encuentro BID de Centros Iberoamericanos de ense\u00f1anza de dise\u00f1o. Bienal Iberoamericana de Dise\u00f1o",
                "fecha": "2013-11-27",
                "lugar": "MADRID - Central de Dise\u00f1o, Matadero Madrid.",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "Agencia Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo"
            },
            {
                "nombre": "Taller de Metodolog\u00eda: Tecnolog\u00edas aplicadas a las Ciencias Ciencias Sociales y Humanas",
                "fecha": "2013-11-13",
                "lugar": "MANIZALES - Sala Postgrados del ICSH (INSTITUTO DE INVESTIGACIONES EN CIENCIAS SOCIALES Y HUMANAS) y Doctorado en Estudios Territoriales, Bloque U. Edificio Bicentenario U. de Caldas.",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "UNIVERSIDAD DE CALDAS"
            },
            {
                "nombre": "I Festival Internacional de la Imagen",
                "fecha": "1997-04-11",
                "lugar": "MANIZALES - Manizales C.C.C Teatro Los Fundadores",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "UNIVERSIDAD DE CALDAS"
            },
            {
                "nombre": "III Festival Internacional de la Imagen",
                "fecha": "2003-11-11",
                "lugar": "MANIZALES - Manizales C.C.C Teatro Los Fundadores",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "UNIVERSIDAD DE CALDAS"
            },
            {
                "nombre": "XIII Festival Internacional de la Imagen",
                "fecha": "2014-05-05",
                "lugar": "MANIZALES - Manizales C.C.C Teatro Los Fundadores",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "UNIVERSIDAD DE CALDAS"
            },
            {
                "nombre": "XI Festival Internacional de la Imagen",
                "fecha": "2012-04-16",
                "lugar": "MANIZALES - Manizales C.C.C Teatro Los Fundadores",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "UNIVERSIDAD DE CALDAS"
            },
            {
                "nombre": "X Festival Internacional de la Imagen",
                "fecha": "2011-04-12",
                "lugar": "MANIZALES - Manizales C.C.C Teatro Los Fundadores",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "UNIVERSIDAD DE CALDAS"
            },
            {
                "nombre": "XII Festival Internacional de la Imagen",
                "fecha": "2013-04-15",
                "lugar": "MANIZALES - Manizales C.C.C Teatro Los Fundadores",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "UNIVERSIDAD DE CALDAS"
            },
            {
                "nombre": "\u00bfQu\u00e9 es dise\u00f1o hoy?",
                "fecha": "2004-01-01",
                "lugar": "BOGOT\u00c1, D.C. -",
                "producto_asoc": "Metodolog\u00eda para la creaci\u00f3n de proyectos interactivos.",
                "institucion_asoc": null
            },
            {
                "nombre": "Memorias Dise\u00f1o +",
                "fecha": "2006-01-01",
                "lugar": "CALI -",
                "producto_asoc": "Interacci\u00f3n espacio p\u00fablico y nuevas tecnolog\u00edas",
                "institucion_asoc": null
            },
            {
                "nombre": "Segundo coloquio internacional sobre curr\u00edculo. Hacia visiones y estrategias interdisciplinarias y de contexto",
                "fecha": "2002-01-01",
                "lugar": "POPAY\u00c1N -",
                "producto_asoc": "Las nuevas tecnolog\u00edas de informaci\u00f3n y de comunicaci\u00f3n en el curr\u00edculo",
                "institucion_asoc": null
            },
            {
                "nombre": "Segunda feria de la ciencia, el arte y la tecnolog\u00eda del Eje Cafetero",
                "fecha": "2003-01-01",
                "lugar": "PEREIRA -",
                "producto_asoc": "Interficies y comunidades virtuales",
                "institucion_asoc": null
            },
            {
                "nombre": "II ENCUENTRO REGIONAL DE CIENCIA Y TECNOLOGIA E INNOVACION",
                "fecha": "2004-01-01",
                "lugar": "PEREIRA -",
                "producto_asoc": "Dise\u00f1o y elaboraci\u00f3n de materiales did\u00e1cticos multimedia en la educaci\u00f3n superior",
                "institucion_asoc": null
            },
            {
                "nombre": "Memorias del Primer Foro de la Red Acad\u00e9mica de Dise\u00f1o/Gr\u00e1fico y Visual",
                "fecha": "2006-01-01",
                "lugar": "BOGOT\u00c1, D.C. -",
                "producto_asoc": "Ciudad y Nuevas Tecnolog\u00edas",
                "institucion_asoc": null
            },
            {
                "nombre": "IV Festival Internacional de la Imagen",
                "fecha": "2004-11-09",
                "lugar": "MANIZALES - Manizales C.C.C Teatro Los Fundadores",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "UNIVERSIDAD DE CALDAS"
            },
            {
                "nombre": "VII Festival Internacional de la Imagen",
                "fecha": "2008-04-15",
                "lugar": "MANIZALES - Manizales C.C.C Teatro Los Fundadores",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "UNIVERSIDAD DE CALDAS"
            },
            {
                "nombre": "VI Festival Internacional de la Imagen",
                "fecha": "2007-04-24",
                "lugar": "MANIZALES - Manizales C.C.C Teatro Los Fundadores",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "UNIVERSIDAD DE CALDAS"
            },
            {
                "nombre": "V Festival Internacional de la Imagen",
                "fecha": "2006-04-18",
                "lugar": "MANIZALES - Manizales C.C.C Teatro Los Fundadores",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "UNIVERSIDAD DE CALDAS"
            },
            {
                "nombre": "IX Festival Internacional de la Imagen",
                "fecha": "2010-04-13",
                "lugar": "MANIZALES - Manizales C.C.C Teatro Los Fundadores",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "UNIVERSIDAD DE CALDAS"
            },
            {
                "nombre": "VIII Festival Internacional de la Imagen",
                "fecha": "2009-04-21",
                "lugar": "MANIZALES - Manizales C.C.C Teatro Los Fundadores",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "UNIVERSIDAD DE CALDAS"
            },
            {
                "nombre": "M\u00e1quinas Diat\u00f3meas",
                "fecha": "2005-04-01",
                "lugar": "MANIZALES - Manizales",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "UNIVERSIDAD DE CALDAS"
            },
            {
                "nombre": "TALLER Artes esc\u00e9nicas interactivas",
                "fecha": "2006-04-01",
                "lugar": "MANIZALES - Festival Internacional de Teatro",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "UNIVERSIDAD DE CALDAS"
            },
            {
                "nombre": "City Web Design",
                "fecha": "2004-02-01",
                "lugar": "MANIZALES - Universidad de Caldas",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "UNIVERSIDAD DE CALDAS"
            },
            {
                "nombre": "Taller de Rob\u00f3tica",
                "fecha": "2005-05-01",
                "lugar": "MANIZALES - Universidad de Caldas",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "UNIVERSIDAD DE CALDAS"
            },
            {
                "nombre": "An\u00e1lisis interactivo",
                "fecha": "2005-02-01",
                "lugar": "MANIZALES - Universidad de Caldas",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "UNIVERSIDAD DE CALDAS"
            },
            {
                "nombre": "Lenguajes para la creaci\u00f3n en dispositivos m\u00f3viles",
                "fecha": "2006-08-01",
                "lugar": "MANIZALES - Universidad de Caldas",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "UNIVERSIDAD DE CALDAS"
            },
            {
                "nombre": "Museos del Mundo",
                "fecha": "2004-04-01",
                "lugar": "MEDELL\u00cdN - Universidad de Caldas",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "UNIVERSIDAD DE CALDAS"
            },
            {
                "nombre": "Creaci\u00f3n con Software libre.",
                "fecha": "2006-01-01",
                "lugar": "MANIZALES - Universidad de Caldas",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "UNIVERSIDAD DE CALDAS"
            },
            {
                "nombre": "Muestra Monogr\u00e1fica de Media Art 2004",
                "fecha": "2004-01-01",
                "lugar": "MANIZALES - Universidad de Caldas",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "UNIVERSIDAD DE CALDAS"
            },
            {
                "nombre": "Web Art \u00bf Net Art.",
                "fecha": "2006-01-01",
                "lugar": "MANIZALES -",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": null
            },
            {
                "nombre": "III ENCUENTRO INTERNACIONAL DE GESTORES  Y REDES  CULTURALES",
                "fecha": "2011-11-24",
                "lugar": "CALI - Ministerio de Cultura y el Proyecto Industrias Culturales de Cali",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "Ministerio de Cultura y el Proyecto Industrias Culturales de Cali"
            },
            {
                "nombre": "XVII Convegno Internazionale di Studi Cinematografici. Cinema & Diversit\u00e0 Culturale.",
                "fecha": "2011-11-28",
                "lugar": "Roma - Teatro Palladium, Universit\u00e0 Roma Tre piazza Bartolomeo Romano 8 - Roma",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "Universita Degli Studi Di Rome"
            },
            {
                "nombre": "Segundo Encuentro de Pares Acad\u00e9micos de Dise\u00f1o",
                "fecha": "2012-06-26",
                "lugar": "Quito - Universidad Tecnol\u00f3gica Equinoccial",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "Universidad Tecnol\u00f3gica Equinoccial"
            },
            {
                "nombre": "Guadua y Madera",
                "fecha": "1985-01-01",
                "lugar": null,
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": null
            },
            {
                "nombre": "Entornos Visuales Interactivos - MOO y Tecnolog\u00edas de la Ense\u00f1anza",
                "fecha": "2000-01-01",
                "lugar": null,
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": null
            },
            {
                "nombre": "La Publicaci\u00f3n y su Incidencia en la Regi\u00f3n Caldense",
                "fecha": "1990-01-01",
                "lugar": null,
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": null
            },
            {
                "nombre": "Experiencias de Material Multimedia en la Educaci\u00f3n Superior.",
                "fecha": "2004-01-01",
                "lugar": null,
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": null
            },
            {
                "nombre": "Indicadores en Ciudades Digitales",
                "fecha": "2004-01-01",
                "lugar": null,
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": null
            },
            {
                "nombre": "Redes de Conocimiento",
                "fecha": "2004-01-01",
                "lugar": null,
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": null
            },
            {
                "nombre": "Simposio ARTE & MEDIA. Mediateca la Caixa, MECAD, Barcelona, Espa\u00f1a.",
                "fecha": "2005-01-01",
                "lugar": null,
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": null
            },
            {
                "nombre": "II Foro RAD",
                "fecha": "2004-01-01",
                "lugar": null,
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": null
            },
            {
                "nombre": "Wokshop Internacional CINE Y TERRITORIOS M\u00d3VILES.",
                "fecha": "2005-01-01",
                "lugar": null,
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": null
            },
            {
                "nombre": "Coloquio  La Publicaci\u00f3n y su Incidencia en la Regi\u00f3n Caldense",
                "fecha": "1990-01-01",
                "lugar": "MANIZALES - Sede Principal",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "UNIVERSIDAD NACIONAL DE COLOMBIA"
            },
            {
                "nombre": "Encuentro Dise\u00f1o Gr\u00e1fico",
                "fecha": "2004-01-01",
                "lugar": "CALI - Universidad Aut\u00f3noma de Occidente",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "UNIVERSIDAD AUTONOMA DE OCCIDENTE"
            },
            {
                "nombre": "Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y la Comunicaci\u00f3n en la Educaci\u00f3n",
                "fecha": "2000-01-01",
                "lugar": "Barcelona - Zona Universitaria",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": null
            },
            {
                "nombre": "I FORO TEM\u00c1TICO LATINOAMERICANO",
                "fecha": "2003-01-01",
                "lugar": "Salvador de Bah\u00eda - Salvador de Bah\u00eda",
                "producto_asoc": "El t\u00e9trade en la sociedad de la informaci\u00f3n",
                "institucion_asoc": null
            },
            {
                "nombre": "V ENCUENTRO IBEROAMERICANO DE CIUDADES DIGITALES",
                "fecha": "2004-01-01",
                "lugar": "BOGOT\u00c1, D.C. - Bogot\u00e1",
                "producto_asoc": "Indicadores en Ciudades Digitales",
                "institucion_asoc": null
            },
            {
                "nombre": "II FORO TEM\u00c1TICO LATINOAMERICANO",
                "fecha": "2004-01-01",
                "lugar": "MANIZALES - Manizales",
                "producto_asoc": "Redes de Conocimiento",
                "institucion_asoc": null
            },
            {
                "nombre": "Curso de Docencia Universitaria",
                "fecha": "2001-01-01",
                "lugar": "PENSILVANIA - Instituto Nacional de Oriente. Pensilvania-Caldas",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "UNIVERSIDAD DE CALDAS"
            },
            {
                "nombre": "Encuentro de Arquitectura",
                "fecha": "1985-01-01",
                "lugar": "Guayaquil - Sede",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "Instituto Arquitectos del Brasil"
            },
            {
                "nombre": "I Foro Latinoamericano de Cultura. Salvador de Bah\u00eda,",
                "fecha": "2003-01-01",
                "lugar": "Salvador de Bah\u00eda - Bah\u00eda",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "Red Brasil de Producci\u00f3n Cultural"
            },
            {
                "nombre": "Seminario Taller: DISE\u00d1O PARA LA GENTE.",
                "fecha": "2004-01-01",
                "lugar": "MEDELL\u00cdN - Medell\u00edn.",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "Pontificia Universidad Bolivaria"
            },
            {
                "nombre": "II Coloquio Internacional sobre curriculo. Hacia visiones y estrategias interdisciplinarias y de contexto",
                "fecha": "2002-01-01",
                "lugar": "POPAY\u00c1N - Universidad del Cauca.Rudecolombia",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "UNIVERSIDAD DEL CAUCA"
            },
            {
                "nombre": "Congreso Internacional Bamb\u00fa-Guadua",
                "fecha": "1992-01-01",
                "lugar": "PEREIRA - Hotel Meli\u00e1",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "Asociaci\u00f3n Colombiana del Bamb\u00fa"
            },
            {
                "nombre": "III Simposio Nacional del Bamb\u00fa",
                "fecha": "1988-01-01",
                "lugar": "PEREIRA - Hotel Meli\u00e1",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "Asociaci\u00f3n Colombiana del Bamb\u00fa"
            },
            {
                "nombre": "II ENCUENTRO REGIONAL DE CIENCIA, TECNOLOG\u00cdA E INNOVACI\u00d3N",
                "fecha": "2004-01-01",
                "lugar": "PEREIRA - Universidad Cat\u00f3lica Popular de Pereira",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "UNIVERSIDAD CATOLICA DE PEREIRA"
            },
            {
                "nombre": "II Festival Internacional de la Imagen",
                "fecha": "1998-01-01",
                "lugar": "MANIZALES - Fondo Cultural del Caf\u00e9",
                "producto_asoc": "Dise\u00f1o de indicadores cualitativos para las TICs",
                "institucion_asoc": "UNIVERSIDAD DE CALDAS"
            },
            {
                "nombre": "Taller de Capacitaci\u00f3n a Docentes",
                "fecha": "1995-01-01",
                "lugar": "MANIZALES - Sala Carlos N\u00e1der",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "UNIVERSIDAD DE CALDAS"
            },
            {
                "nombre": "Muestra de Arte Fotogr\u00e1fico",
                "fecha": "1986-01-01",
                "lugar": "MANIZALES - Universidad de Caldas- Manizales",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "Asociaci\u00f3n de Fot\u00f3grafos de Caldas"
            },
            {
                "nombre": "II Foro Latinoamericano de Cultura",
                "fecha": "2004-01-01",
                "lugar": "MANIZALES - Fondo Cultural del Caf\u00e9",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "Red latinoamericana de productores culturales"
            },
            {
                "nombre": "11th Annual English Language Teaching Conference",
                "fecha": "2004-01-01",
                "lugar": "MANIZALES - Manizales",
                "producto_asoc": "Plataformas de ense\u00f1anza y redes interactivas. Experiencias exitosas de procesos educativos a trav\u00e9s de Internet",
                "institucion_asoc": null
            },
            {
                "nombre": "Seminario de investigaci\u00f3n pedag\u00f3gica",
                "fecha": "2002-01-01",
                "lugar": "MANIZALES - Colegio San Luis Gonzaga",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "Secretar\u00eda de educaci\u00f3n dde Caldas, Colegio San Luis Gonzaga y Universida"
            },
            {
                "nombre": "II Jornadas de Arte Multimedia",
                "fecha": "1988-01-01",
                "lugar": "Barcelona - Mediateca",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "Fundacio La Caixa"
            },
            {
                "nombre": "Di\u00e1logos profesionales. Dise\u00f1o de la Comunicaci\u00f3n Gr\u00e1fica.",
                "fecha": "2003-01-01",
                "lugar": "CALI - Universidad Aut\u00f3noma de Occidente",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "UNIVERSIDAD AUTONOMA DE OCCIDENTE"
            },
            {
                "nombre": "Capacitaci\u00f3n en curr\u00edculos de Dise\u00f1o",
                "fecha": "2004-01-01",
                "lugar": "CALI - Universidad Aut\u00f3noma de Occidente",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "UNIVERSIDAD AUTONOMA DE OCCIDENTE"
            },
            {
                "nombre": "QU\u00c9 ES DISE\u00d1O HOY. 1 Encuentro Nacional de Investigaci\u00f3n en Dise\u00f1o.",
                "fecha": "2004-01-01",
                "lugar": "CALI - Universidad Icesi",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "UNIVERSIDAD ICESI"
            },
            {
                "nombre": "Encuentros de Arquitectura",
                "fecha": "1985-01-01",
                "lugar": "Lima - Direcci\u00f3n de Investigaciones del Departamento de Ingenier\u00eda",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "Pontifica Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa"
            },
            {
                "nombre": "Encuentro Dise\u00f1o Interactivo",
                "fecha": "2004-01-01",
                "lugar": "BOGOT\u00c1, D.C. - Hotel Dann Carlton",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "UNIVERSIDAD ICESI"
            },
            {
                "nombre": "Primer Foro Interamericano de Dise\u00f1o",
                "fecha": "1995-01-01",
                "lugar": "BOGOT\u00c1, D.C. - Corferias",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "Asociaci\u00f3n Colombiana de Dise\u00f1o"
            },
            {
                "nombre": "Universidad Bolivariana. Especializaci\u00f3n en Dise\u00f1o Urbano. 2001.",
                "fecha": "2001-01-01",
                "lugar": "MEDELL\u00cdN - Universidad Bolivariana.",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "Universidad Bolivariana. Especializaci\u00f3n en Dise\u00f1o Urbano."
            },
            {
                "nombre": "Giornate di Studio",
                "fecha": "2016-11-16",
                "lugar": "Roma - Universidad Roma3",
                "producto_asoc": "Scienza aperta e pensiero critico: dall\u00bfinterdisciplinariet\u00e0 alla transmedialit\u00e0",
                "institucion_asoc": "UNIVERSIDAD DE CALDAS"
            },
            {
                "nombre": "XVI Festival Internacional de la Imagen - ISEA2017",
                "fecha": "2017-06-11",
                "lugar": "MANIZALES - Universidad de Caldas",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "UNIVERSIDAD DE CALDAS"
            },
            {
                "nombre": "XV Festival Internacional de la Imagen",
                "fecha": "2016-05-09",
                "lugar": "MANIZALES - Universidad de Caldas",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "UNIVERSIDAD DE CALDAS"
            },
            {
                "nombre": "XV Seminario Internacional sobre Territorio y Cultura \"Conflictos-Posconflictos y Cambio sociocultural\" Mesa: Restituci\u00f3n Simb\u00f3lica",
                "fecha": "2016-10-25",
                "lugar": "BARRANQUILLA - Universidad del Norte",
                "producto_asoc": null,
                "institucion_asoc": "UNIVERSIDAD DE CALDAS"
            }
        ],
        "articulos": [
            {
                "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ,WALTER CASTANEDA,WALTER JOSE CASTANEDA MARULANDA",
                "titulo": "Apropiaci\u00f3n de TIC en bibliotecas, basados en entornos de videojuegos",
                "pais": "Colombia",
                "revista": "Kepes",
                "ISSN": "1794-7111",
                "editorial": "Centro Editorial Universidad De Caldas",
                "version": "v.10 fasc.9",
                "paginas": "199 - 220",
                "a\u00f1o": 2013,
                "DOI": null
            },
            {
                "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ",
                "titulo": "El Cinema L\u00edquido del Ciberespacio",
                "pais": "Colombia",
                "revista": "Cinemateca",
                "ISSN": "0124-6011",
                "editorial": null,
                "version": "v.10 fasc.N/A",
                "paginas": "46 - 51",
                "a\u00f1o": 2000,
                "DOI": null
            },
            {
                "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ",
                "titulo": "Ciudad y Nuevas Tecnolog\u00edas",
                "pais": "Colombia",
                "revista": "Kepes",
                "ISSN": "1794-7111",
                "editorial": "Centro Editorial Universidad De Caldas",
                "version": "v.0 fasc.1",
                "paginas": "45 - 59",
                "a\u00f1o": 2004,
                "DOI": null
            },
            {
                "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ",
                "titulo": "Interficies de las Comunidades Virtuales. Un m\u00e9todo de an\u00e1lisis de las comunidades en red",
                "pais": "Colombia",
                "revista": "Kepes",
                "ISSN": "1794-7111",
                "editorial": "Centro Editorial Universidad De Caldas",
                "version": "v.1 fasc.1",
                "paginas": "57 - 92",
                "a\u00f1o": 2005,
                "DOI": null
            },
            {
                "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ",
                "titulo": "Dise\u00f1o Digital",
                "pais": "Colombia",
                "revista": "Kepes",
                "ISSN": "1794-7111",
                "editorial": "Centro Editorial Universidad De Caldas",
                "version": "v.1 fasc.1",
                "paginas": "139 - 156",
                "a\u00f1o": 2005,
                "DOI": null
            },
            {
                "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ",
                "titulo": "Ciudad y nuevas tecnolog\u00edas",
                "pais": "Argentina",
                "revista": "Contextos. Revista De La Facultad De Arquitectura, Dise\u00f1o Y Urbanismo",
                "ISSN": "0329-241X",
                "editorial": null,
                "version": "v.15 fasc.N/A",
                "paginas": "54 - 66",
                "a\u00f1o": 2005,
                "DOI": null
            },
            {
                "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ",
                "titulo": "El dise\u00f1o en la educaci\u00f3n con medios interactivos",
                "pais": "Colombia",
                "revista": "Kepes",
                "ISSN": "1794-7111",
                "editorial": "Centro Editorial Universidad De Caldas",
                "version": "v.02 fasc.8",
                "paginas": "81 - 114",
                "a\u00f1o": 2006,
                "DOI": null
            },
            {
                "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ",
                "titulo": "Interficies de las Comunidades Virtuales. Un m\u00e9todo de an\u00e1lisis de las comunidades en red.",
                "pais": "Colombia",
                "revista": "Kepes",
                "ISSN": "1794-7111",
                "editorial": "Centro Editorial Universidad De Caldas",
                "version": "v.N/A fasc.N/A",
                "paginas": "57 - 92",
                "a\u00f1o": 2005,
                "DOI": null
            },
            {
                "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ,JOSEP MARIA MONGUET F,CARLOS ANDRES CORDOBA CELY",
                "titulo": "An\u00e1lisis de Cocitaci\u00f3n de Autor en el Modelo de Aceptaci\u00f3n Tecnol\u00f3gico",
                "pais": "Espa\u00f1a",
                "revista": "Revista Espanola de Documentacion Cientifica",
                "ISSN": "0210-0614",
                "editorial": "Consejo superior de investigaciones cient\u00edficas de Madrid",
                "version": "v.35 fasc.2",
                "paginas": "238 - 261",
                "a\u00f1o": 2012,
                "DOI": "10.3989/redc.2012.2.864"
            },
            {
                "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ,ADRIANA GOMEZ A",
                "titulo": "Movilidades digitales. Nuevos territorios de interacci\u00f3n en el espacio p\u00fablico, usuarios y contenidos culturales en red.",
                "pais": "Espa\u00f1a",
                "revista": "Revista Anthropos",
                "ISSN": "1137-3636",
                "editorial": "Antropos",
                "version": "v.227 fasc.1",
                "paginas": "67 - 84",
                "a\u00f1o": 2010,
                "DOI": null
            },
            {
                "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ,ADRIANA GOMEZ A",
                "titulo": "Redes e interacciones din\u00e1micas urbanas",
                "pais": "Colombia",
                "revista": "Kepes",
                "ISSN": "1794-7111",
                "editorial": "Centro Editorial Universidad De Caldas",
                "version": "v.05 fasc.01",
                "paginas": "39 - 70",
                "a\u00f1o": 2010,
                "DOI": null
            },
            {
                "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ,WILLIAM OSPINA TORO",
                "titulo": "La Investigaci\u00f3n en Dise\u00f1o Visual",
                "pais": "Colombia",
                "revista": "Kepes",
                "ISSN": "1794-7111",
                "editorial": "Centro Editorial Universidad De Caldas",
                "version": "v.9 fasc.8",
                "paginas": "7 - 35",
                "a\u00f1o": 2012,
                "DOI": null
            },
            {
                "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ,GERMAN MAURICIO MEJIA RAMIREZ",
                "titulo": "Dise\u00f1o de juegos para el cambio social",
                "pais": "Colombia",
                "revista": "Kepes",
                "ISSN": "1794-7111",
                "editorial": "Centro Editorial Universidad De Caldas",
                "version": "v.07 fasc.01",
                "paginas": "135 - 158",
                "a\u00f1o": 2012,
                "DOI": null
            },
            {
                "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ",
                "titulo": "Dise\u00f1o Digital. Metodolog\u00eda para la creaci\u00f3n de proyectos interactivos.",
                "pais": "Colombia",
                "revista": "Kepes",
                "ISSN": "1794-7111",
                "editorial": "Centro Editorial Universidad De Caldas",
                "version": "v.1 fasc.N/A",
                "paginas": "139 - 156",
                "a\u00f1o": 2005,
                "DOI": null
            },
            {
                "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ",
                "titulo": "El cine y la tecnolog\u00eda digital",
                "pais": "Colombia",
                "revista": "Cinemateca",
                "ISSN": "0124-6011",
                "editorial": null,
                "version": "v.10 fasc.N/A",
                "paginas": "46 - 51",
                "a\u00f1o": 2000,
                "DOI": null
            }
        ],
        "publicaciones": {
            "libros": [
                {
                    "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ,ADRIANA GOMEZ A",
                    "titulo": "Paisajes Y Nuevos Territorios (En Red). Cartograf\u00edas E Interacciones En Entornos Visuales Y Virtuales",
                    "pais": "Espa\u00f1a",
                    "a\u00f1o": 2011,
                    "editorial": "Anthropos Editorial",
                    "ISBN": "978-84-15260-10-3",
                    "version": null,
                    "paginas": null
                },
                {
                    "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ,ADRIANA GOMEZ ALZATE",
                    "titulo": "Expresi\u00f3n Visual En Las Ciudades Del Bahareque",
                    "pais": "Colombia",
                    "a\u00f1o": 1994,
                    "editorial": "Universidad De Caldas",
                    "ISBN": "958-9092-55-1",
                    "version": "500",
                    "paginas": 110
                },
                {
                    "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ",
                    "titulo": "Interfaces De Las Comunidades Virtuales",
                    "pais": "Espa\u00f1a",
                    "a\u00f1o": 2004,
                    "editorial": "Universidad De Caldas",
                    "ISBN": "846-8812-26-9",
                    "version": "200",
                    "paginas": 600
                },
                {
                    "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ,MARIO HUMBERTO VALENCIA GARCIA",
                    "titulo": "Mertodologia Para La Creacion De Poryectos Interactivos",
                    "pais": "Colombia",
                    "a\u00f1o": 2004,
                    "editorial": "Universidad De Caldas",
                    "ISBN": "958-8231-24-8",
                    "version": "200",
                    "paginas": 300
                },
                {
                    "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ,MARIO HUMBERTO VALENCIA GARCIA",
                    "titulo": "Dise\u00f1o Digital",
                    "pais": "Colombia",
                    "a\u00f1o": 2004,
                    "editorial": "Universidad De Caldas",
                    "ISBN": "9588231256",
                    "version": "200",
                    "paginas": 1
                },
                {
                    "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ",
                    "titulo": "Interfaces De Las Comunidades Virtuales",
                    "pais": "Colombia",
                    "a\u00f1o": 2005,
                    "editorial": "Universidad De Caldas",
                    "ISBN": "9588231396",
                    "version": "300",
                    "paginas": 618
                },
                {
                    "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ,GERMAN MAURICIO MEJIA RAMIREZ,CARLOS ALBERTO CUESTA IGLESIAS,YOLIMA SANCHEZ ROYO",
                    "titulo": "Videojuegos, Dise\u00f1o Y Ciudadania",
                    "pais": "Colombia",
                    "a\u00f1o": 2012,
                    "editorial": "Universidad De Caldas",
                    "ISBN": "978-958-759-059-3",
                    "version": null,
                    "paginas": null
                },
                {
                    "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ,ADRIANA GOMEZ A",
                    "titulo": "Paisajes Y Nuevos Territorios (En Red). Cartograf\u00edas E Interacciones En Entornos Visuales Y Virtuales",
                    "pais": "Espa\u00f1a",
                    "a\u00f1o": 2011,
                    "editorial": "Anthropos Editorial",
                    "ISBN": "978-84-15260-10-3",
                    "version": "1",
                    "paginas": 268
                },
                {
                    "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ,MARIO HUMBERTO VAALENCIA",
                    "titulo": "Dise\u00f1o Digital",
                    "pais": "Colombia",
                    "a\u00f1o": 2009,
                    "editorial": "Universidad De Caldas",
                    "ISBN": "9789588231259",
                    "version": "0",
                    "paginas": 135
                },
                {
                    "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ,WALTER CASTANEDA,GUILLERMO RENDON GARCIA,ADRIANA GOMEZ A",
                    "titulo": "Patrones De Color. Interpretaci\u00f3n Visual De Los Valores Crom\u00e1tico Regionales En Caldas",
                    "pais": "Colombia",
                    "a\u00f1o": 2006,
                    "editorial": "Centro Editorial Universidad De Caldas",
                    "ISBN": "978-958-8319-07-0",
                    "version": "0",
                    "paginas": 216
                },
                {
                    "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ,MARIO H VALENCIA",
                    "titulo": "Diseno Digital Metodologoa Aplicacion Y Evaluacion De Proyectos Interactivos",
                    "pais": "Colombia",
                    "a\u00f1o": 2006,
                    "editorial": "Editorial Universidad De Caldas",
                    "ISBN": "978-958-8231-72-3",
                    "version": "1",
                    "paginas": 268
                },
                {
                    "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ",
                    "titulo": "Interfaces De Las Comunidades Virtuales",
                    "pais": "Colombia",
                    "a\u00f1o": 2004,
                    "editorial": "Universidad De Caldas",
                    "ISBN": "846-8812-26-9",
                    "version": "200",
                    "paginas": 600
                },
                {
                    "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ",
                    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 Es Dise\u00f1o Hoy? 1er Encuentro Nacional De Investigaci\u00f3n En Dise\u00f1o",
                    "pais": "Colombia",
                    "a\u00f1o": 2004,
                    "editorial": "Universidad Icesi Departamento De Diseno",
                    "ISBN": "958-9279-78-3",
                    "version": "500",
                    "paginas": 1
                },
                {
                    "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ",
                    "titulo": "Interfaces De Las Comunidades Virtuales",
                    "pais": "Colombia",
                    "a\u00f1o": 2004,
                    "editorial": "Universidad De Caldas",
                    "ISBN": "846-8812-26-9",
                    "version": "200",
                    "paginas": 600
                },
                {
                    "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ",
                    "titulo": "Interfaces De Las Comunidades Virtuales",
                    "pais": "Colombia",
                    "a\u00f1o": 2005,
                    "editorial": "Universidad De Caldas",
                    "ISBN": "9588231396",
                    "version": "300",
                    "paginas": 618
                },
                {
                    "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ",
                    "titulo": "Expresi\u00f3n Visual En Las Ciudades Del Bahareque",
                    "pais": "Colombia",
                    "a\u00f1o": 1994,
                    "editorial": "Universidad De Caldas",
                    "ISBN": "958-9092-55-1",
                    "version": "500",
                    "paginas": 110
                }
            ],
            "capitulos_libros": [
                {
                    "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ",
                    "titulo_capitulo": "Las escalas del territorio: Del sujeto al mundo, del \u00e1rea a la red",
                    "titulo_libro": "Las Escalas Del Territorio: Del Sujeto Al Mundo, Del \u00c1rea A La Red.",
                    "pais": "Colombia",
                    "ISBN": "978-958-58061-0-8",
                    "editorial": "Fondo Editorial Universidad De Caldas",
                    "version": null,
                    "paginas": "23 - 39",
                    "a\u00f1o": 2013
                },
                {
                    "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ,ADRIANA GOMEZ A,MARIO H VALENCIA G",
                    "titulo_capitulo": "Interacci\u00f3n, espacio p\u00fablico y nuevas tecnolog\u00edas",
                    "titulo_libro": "Dise\u00f1o + Segundo Encuentro Nacional De Investigacion En Dise\u00f1o",
                    "pais": "Colombia",
                    "ISBN": "958-9279-85-6",
                    "editorial": "Universidad Icesi",
                    "version": "1",
                    "paginas": " - 1",
                    "a\u00f1o": 2006
                },
                {
                    "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ,MARIO H VALENCIA G",
                    "titulo_capitulo": "Dise\u00f1o Digital",
                    "titulo_libro": "\u00bfQu\u00e9 Es Dise\u00f1o Hoy? 1er Encuentro Nacional De Investigaci\u00f3n En Dise\u00f1o",
                    "pais": "Colombia",
                    "ISBN": "958-9279-78-3",
                    "editorial": "Universidad Icesi Departamento De Diseno",
                    "version": "1",
                    "paginas": " - 1",
                    "a\u00f1o": 2004
                },
                {
                    "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ,ADRIANA GOMEZ ALZATE",
                    "titulo_capitulo": "El Medio es el Dise\u00f1o Audiovisual",
                    "titulo_libro": "El Medio Es El Dise\u00f1o Audiovisual",
                    "pais": "Colombia",
                    "ISBN": "978-958-8319-05-6",
                    "editorial": "Centro Editorial U Caldas",
                    "version": "1",
                    "paginas": "7 - 1",
                    "a\u00f1o": 2007
                },
                {
                    "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ",
                    "titulo_capitulo": "Criterios vs Indicadores: una propuesta de medici\u00f3n de impacto social de las tecnolog\u00edas",
                    "titulo_libro": "El Medio Es El Dise\u00f1o Audiovisual",
                    "pais": "Colombia",
                    "ISBN": "978-958-8319-05-6",
                    "editorial": "Centro Editorial U Caldas",
                    "version": "1",
                    "paginas": "373 - 1",
                    "a\u00f1o": 2007
                },
                {
                    "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ",
                    "titulo_capitulo": "El Lenguaje Visual Digital",
                    "titulo_libro": "El Medio Es El Dise\u00f1o Audiovisual",
                    "pais": "Colombia",
                    "ISBN": "978-958-8319-05-6",
                    "editorial": "Centro Editorial U Caldas",
                    "version": "1",
                    "paginas": "423 - 1",
                    "a\u00f1o": 2007
                },
                {
                    "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ",
                    "titulo_capitulo": "Comunidades Virtuales y nuevos territorios en red",
                    "titulo_libro": "Territ\u00f3rio E Cultura: Inclus\u00e3o E Exclus\u00e3o Nas Din\u00e2micas Socioespaciais",
                    "pais": "Brasil",
                    "ISBN": "978-85-87191-17-5",
                    "editorial": null,
                    "version": null,
                    "paginas": "00 - ",
                    "a\u00f1o": 2009
                },
                {
                    "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ",
                    "titulo_capitulo": "La universidad frente a las industrias del conocimiento y la creatividad",
                    "titulo_libro": "Ciudades De Am\u00e9rica Latina En La Sociedad Del Conocimiento. Experiencias De Investigaci\u00f3n, Innovaci\u00f3n Y Creatividad.",
                    "pais": "Colombia",
                    "ISBN": "978-958-8290-47-8",
                    "editorial": null,
                    "version": null,
                    "paginas": "106 - 110",
                    "a\u00f1o": 2009
                },
                {
                    "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ",
                    "titulo_capitulo": "Pr\u00e1cticas curatoriales y universidad: Media Art como campo de experimentaci\u00f3n, reflexi\u00f3n y estudio.",
                    "titulo_libro": "Calibrando/Dise\u00f1ando Contextos. Pr\u00e1cticas Curatoriales Para Las Artes Tecnol\u00f3gicas",
                    "pais": "Argentina",
                    "ISBN": "978-987-24475-6-4",
                    "editorial": null,
                    "version": null,
                    "paginas": "1 - ",
                    "a\u00f1o": 2008
                },
                {
                    "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ",
                    "titulo_capitulo": "Comunidades Virtuales y nuevos territorios en red",
                    "titulo_libro": "Con-Juntos: Miradas Eurolatinoamericanas La Estudio Transversal Del Territorio",
                    "pais": "Per\u00fa",
                    "ISBN": "978-9972-623-54-7",
                    "editorial": "IFEA - Instituto Franc\u00e9s de Estudios Andinos",
                    "version": null,
                    "paginas": "1 - ",
                    "a\u00f1o": 2008
                },
                {
                    "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ,GERMAN MAURICIO MEJIA RAMIREZ",
                    "titulo_capitulo": "Social and Citizenship Competencies in a Multiuser Virtual Game",
                    "titulo_libro": "Metaplasticity In Virtual Worlds: Aesthetics And Semantic Concepts",
                    "pais": "Italia",
                    "ISBN": "978-1-60960-077-8",
                    "editorial": null,
                    "version": null,
                    "paginas": "266 - 280",
                    "a\u00f1o": 2010
                },
                {
                    "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ",
                    "titulo_capitulo": "El medio es el dise\u00f1o audiovisual: una introducci\u00f3n",
                    "titulo_libro": "El Medio Es El Dise\u00f1o Audiovisual",
                    "pais": "Colombia",
                    "ISBN": "978-958-8319-05-6",
                    "editorial": "Centro Editorial U Caldas",
                    "version": null,
                    "paginas": "1 - 4",
                    "a\u00f1o": 2007
                },
                {
                    "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ",
                    "titulo_capitulo": "El color en la ciudad y en la arquitectura",
                    "titulo_libro": "Patrones De Color. Interpretaci\u00f3n Visual De Los Valores Crom\u00e1tico Regionales En Caldas",
                    "pais": "Colombia",
                    "ISBN": "978-958-8319-07-0",
                    "editorial": "Centro Editorial Universidad De Caldas",
                    "version": "24",
                    "paginas": "71 - 1",
                    "a\u00f1o": 2007
                },
                {
                    "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ",
                    "titulo_capitulo": "Ciudad y Nuevas Tecnolog\u00edas",
                    "titulo_libro": "La Investigaci\u00f3n En Dise\u00f1o Gr\u00e1fico: Propuestas Y Aproximaciones. Memorias Del Primer Foro De La Red Acad\u00e9mica De Dise\u00f1o / Gr\u00e1fico Y Visual.",
                    "pais": "Colombia",
                    "ISBN": "978-958-701-435-8",
                    "editorial": "Centro De Publicaciones Universidad Nacional De Colombia",
                    "version": null,
                    "paginas": "11 - 1",
                    "a\u00f1o": 2006
                },
                {
                    "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ",
                    "titulo_capitulo": "Investigaci\u00f3n-Creaci\u00f3n en Colombia: procesos de transformaci\u00f3n social en regiones en conflicto.",
                    "titulo_libro": "CORAL-Reflexionando la realidad contempor\u00e1nea",
                    "pais": "Chile",
                    "ISBN": "978-956-19-001-0",
                    "editorial": "Universidad de Chile",
                    "version": null,
                    "paginas": "39 - 49",
                    "a\u00f1o": 2017
                },
                {
                    "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ",
                    "titulo_capitulo": "Entornos Visuales Interactivos",
                    "titulo_libro": ". En: Espa\u00f1a",
                    "pais": "Espa\u00f1a",
                    "ISBN": null,
                    "editorial": null,
                    "version": "1",
                    "paginas": "47 - 4450",
                    "a\u00f1o": 1999
                }
            ],
            "demas_trabajos": [],
            "textos_pubs_no_cientificas": [
                {
                    "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ",
                    "titulo": "Media Art, Redes y Participaci\u00f3n.",
                    "pais": "Colombia",
                    "a\u00f1o": 2010,
                    "revista": "Revista Errata",
                    "ISSN": "2145-6399",
                    "paginas": "86 - 91",
                    "version": "03"
                },
                {
                    "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ",
                    "titulo": "Producci\u00f3n Art\u00edstica y Nuevas Tecnolog\u00edas.",
                    "pais": "Colombia",
                    "a\u00f1o": 2010,
                    "revista": "Revista Errata",
                    "ISSN": "2145-6399",
                    "paginas": "92 - 118",
                    "version": "03"
                },
                {
                    "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ",
                    "titulo": "Posibles rutas para un nuevo cine en Colombia",
                    "pais": "Colombia",
                    "a\u00f1o": 2008,
                    "revista": "Cuadernos De Cine Colombiano- Nueva \u00c9poca",
                    "ISSN": "1692-6609",
                    "paginas": "N/A - N/A",
                    "version": "12"
                },
                {
                    "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ",
                    "titulo": "La creaci\u00f3n audiovisual y el Media Art.",
                    "pais": "Colombia",
                    "a\u00f1o": 2008,
                    "revista": "Cuadernos De Cine Colombiano- Nueva \u00c9poca",
                    "ISSN": "1692-6609",
                    "paginas": "N/A - N/A",
                    "version": "12"
                },
                {
                    "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ",
                    "titulo": "Dise\u00f1o, arte y tecnolog\u00eda",
                    "pais": "Colombia",
                    "a\u00f1o": 2010,
                    "revista": "Facultad Para Educar",
                    "ISSN": "1794-9858",
                    "paginas": "4 - 9",
                    "version": "18"
                },
                {
                    "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ",
                    "titulo": "Dise\u00f1o, el arte y la tecnolog\u00eda en Colombia",
                    "pais": "Colombia",
                    "a\u00f1o": 2008,
                    "revista": "El Niuton",
                    "ISSN": "1909-504X",
                    "paginas": "87 - 89",
                    "version": "1"
                },
                {
                    "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ",
                    "titulo": "El Cinema L\u00edquido del Ciberespacio",
                    "pais": "Colombia",
                    "a\u00f1o": 2000,
                    "revista": "Cinemateca",
                    "ISSN": "0124-6011",
                    "paginas": "46 - 51",
                    "version": "10"
                },
                {
                    "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ",
                    "titulo": "Interactividad y participaci\u00f3n Ciudadana",
                    "pais": "Colombia",
                    "a\u00f1o": 2004,
                    "revista": null,
                    "ISSN": null,
                    "paginas": " - ",
                    "version": null
                },
                {
                    "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ",
                    "titulo": "El cine y la tecnolog\u00eda digital",
                    "pais": "Colombia",
                    "a\u00f1o": 2000,
                    "revista": "Cinemateca",
                    "ISSN": "0124-6011",
                    "paginas": "46 - 51",
                    "version": "11"
                },
                {
                    "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ",
                    "titulo": "Revista KEPES. N\u00ba 1. Ciudad y Nuevas Tecnolog\u00edas",
                    "pais": "Colombia",
                    "a\u00f1o": 2004,
                    "revista": "Kepes",
                    "ISSN": "1794-7111",
                    "paginas": "45 - 59",
                    "version": "1"
                }
            ]
        },
        "softwares": [
            {
                "autores": "FELIPE CESAR LONDONO LOPEZ,MARIO HUMBERTO VALENCIA G",
                "nombre": "Dise\u00f1o Digital. Metodolog\u00edas, aplicaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n de proyectos interactivos",
                "registro": null,
                "pais": "Colombia",
                "a\u00f1o": 2004,
                "plataforma": "CD ROM PC"
            }
        ],
        "obras_productos": [],
        "proyectos": [
            {
                "tipo": "Investigaci\u00f3n y desarrollo",
                "titulo": "DISE\u00d1O DE UN ESPACIO P\u00daBLICO DIGITAL PARA LA GENERACI\u00d3N DE PR\u00c1CTICAS DE CONVIVENCIA EN GRUPOS MINORITARIOS EN ZONAS URBANAS EN COLOMBIA",
                "periodo": "Enero 2009 - Junio 2010"
            },
            {
                "tipo": "Extensi\u00f3n y responsabilidad social CTI",
                "titulo": "Programas de formaci\u00f3n a distancia con sistemas intearctivos",
                "periodo": "Enero 1997 - "
            },
            {
                "tipo": "Investigaci\u00f3n, desarrollo e Innovaci\u00f3n",
                "titulo": "Promoci\u00f3n Cient\u00edfica y Tecnol\u00f3gica del Bamb\u00fa y la Madera",
                "periodo": "Enero 1987 - "
            },
            {
                "tipo": "Investigaci\u00f3n y desarrollo",
                "titulo": "Gu\u00eda de buenas pr\u00e1cticas de calidad internacional para la industria de animaci\u00f3n digital identificadas y documentadas como referentes para la empresa colombiana",
                "periodo": "Enero 2014 - Junio 2014"
            },
            {
                "tipo": "Investigaci\u00f3n y desarrollo",
                "titulo": "DISE\u00d1O Y ELABORACI\u00d3N DE MATERIALES DID\u00c1CTICOS  MULTIMEDIA EN LA  EDUCACI\u00d3N SUPERIOR",
                "periodo": "Enero 2002 - "
            },
            {
                "tipo": "Investigaci\u00f3n y desarrollo",
                "titulo": "Expresi\u00f3n Visual en las Ciudades del Bahareque",
                "periodo": "Enero 1986 - "
            },
            {
                "tipo": "Investigaci\u00f3n y desarrollo",
                "titulo": "El Mundo del Dise\u00f1o Visual",
                "periodo": "Enero 1992 - Enero 1997"
            },
            {
                "tipo": "Investigaci\u00f3n y desarrollo",
                "titulo": "Patrones de Color en Caldas. Interpretaci\u00f3n visual de los valores crom\u00e1ticos regionales",
                "periodo": "Enero 1997 - "
            },
            {
                "tipo": "Investigaci\u00f3n y desarrollo",
                "titulo": "Dise\u00f1o Digital. Metodolog\u00edas, aplicaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n de proyectos interactivos",
                "periodo": "Enero 2002 - Enero 2004"
            },
            {
                "tipo": "Investigaci\u00f3n y desarrollo",
                "titulo": "Interacci\u00f3n, Espacio P\u00fablico y Nuevas Tecnolog\u00edas",
                "periodo": "Enero 2003 - "
            },
            {
                "tipo": "Investigaci\u00f3n y desarrollo",
                "titulo": "Media Lab",
                "periodo": "Enero 2003 - "
            },
            {
                "tipo": "Extensi\u00f3n y responsabilidad social CTI",
                "titulo": "Escenarios Digitales",
                "periodo": "Enero 2003 - "
            },
            {
                "tipo": "Investigaci\u00f3n y desarrollo",
                "titulo": "Interficies de las Comunidades Virtuales",
                "periodo": "Enero 2000 - Enero 2002"
            },
            {
                "tipo": "Investigaci\u00f3n, desarrollo e Innovaci\u00f3n",
                "titulo": "MAESTR\u00cdA EN DISE\u00d1O Y CREACI\u00d3N INTERACTIVA. Formaci\u00f3n especializada para el sector cinematogr\u00e1fico",
                "periodo": "Enero 2005 - "
            },
            {
                "tipo": "Investigaci\u00f3n y desarrollo",
                "titulo": "Videojuegos, Dise\u00f1o y Ciudadan\u00eda. Creaci\u00f3n de Videojuego como Estrategia para el Aprendizaje en Competencias Ciudadanas",
                "periodo": "Enero 2008 - "
            },
            {
                "tipo": "Investigaci\u00f3n, desarrollo e Innovaci\u00f3n",
                "titulo": "Convocatoria nacional. apoyo a la creaci\u00f3n de Doctorados a partir de Maestr\u00edas consolidadas",
                "periodo": "Enero 2008 - "
            },
            {
                "tipo": "Investigaci\u00f3n y desarrollo",
                "titulo": "Canto Electroacu\u0301stico - Aves latinoamericanas en una creaci\u00f3n colaborativa",
                "periodo": "Enero 2012 - Junio 2012"
            },
            {
                "tipo": "Extensi\u00f3n y responsabilidad social CTI",
                "titulo": "LASO Laboratorios de Emprendimiento Cultural en clave digital",
                "periodo": "Junio 2014 - Diciembre 2014"
            },
            {
                "tipo": "Investigaci\u00f3n y desarrollo",
                "titulo": "La Relaci\u00f3n Pedag\u00f3gica en Ambientes Virtuales de Aprendizajes Urbanos y Rurales",
                "periodo": "Enero 2008 - Enero 2009"
            },
            {
                "tipo": "Extensi\u00f3n y responsabilidad social CTI",
                "titulo": "ViveLab Manizales",
                "periodo": "Enero 2013 - "
            },
            {
                "tipo": "Investigaci\u00f3n y desarrollo",
                "titulo": "CLUSTERLAB - PLATAFORMA VIRTUAL PARA LAS INDUSTRIAS CREATIVAS DEL EJE  CAFETERO",
                "periodo": "Enero 2012 - "
            },
            {
                "tipo": "Investigaci\u00f3n y desarrollo",
                "titulo": "Programa radial LA CASA. Una propuesta para la did\u00e1ctica de la arquitectura a  partir del uso de la radio",
                "periodo": "Enero 2010 - "
            },
            {
                "tipo": "Investigaci\u00f3n y desarrollo",
                "titulo": "Micromundos Interactivos para el aprendizaje de ni\u00f1os que asisten a Telecentros  Comunitarios ubicados en \u00e1reas rurales de Manizales",
                "periodo": "Enero 2011 - "
            },
            {
                "tipo": "Investigaci\u00f3n y desarrollo",
                "titulo": "Guadua y Madera aplicadas a NuevasTecnologias de Vivienda en Caldas",
                "periodo": "Enero 1984 - Enero 1985"
            },
            {
                "tipo": "Investigaci\u00f3n y desarrollo",
                "titulo": "Micromundos Interactivos para el aprendizaje de ni\u00f1os que asisten a Telecentros  Comunitarios ubicados en \u00e1reas rurales de Manizales",
                "periodo": "Enero 2011 - "
            },
            {
                "tipo": "Investigaci\u00f3n y desarrollo",
                "titulo": "Caracterizaci\u00f3n del emprendedor y el empresario Cultural. An\u00e1lisis de acceso a la gesti\u00f3n y la destinaci\u00f3n de los recursos financieros",
                "periodo": "Enero 2012 - Diciembre 2012"
            },
            {
                "tipo": "Investigaci\u00f3n y desarrollo",
                "titulo": "Guadua y Madera aplicadas a NuevasTecnologias de Vivienda en Caldas",
                "periodo": "Enero 1984 - Enero 1985"
            },
            {
                "tipo": "Investigaci\u00f3n y desarrollo",
                "titulo": "CANAL TEMPORAL. Significados y representaciones sobre derechos humanos y diversidades en grupos minoritarios urbanizados de Colombia, a trav\u00e9s del dise\u00f1o de un espacio p\u00fablico digital para la generaci\u00f3n de pr\u00e1cticas de convivencia",
                "periodo": "Enero 2009 - Diciembre 2009"
            },
            {
                "tipo": "Investigaci\u00f3n y desarrollo",
                "titulo": "TECNOLOG\u00cdA Y NUEVOS MERCADOS PARA EL EMPRENDIMIENTO CULTURAL",
                "periodo": "Enero 2013 - Diciembre 2013"
            },
            {
                "tipo": "Investigaci\u00f3n y desarrollo",
                "titulo": "Fomento a la creaci\u00f3n del CL\u00daSTER CULTURAL DEL EJE CAFETERO. Con \u00e9nfasis en el sector de contenidos digitales",
                "periodo": "Diciembre 2012 - Agosto 2013"
            },
            {
                "tipo": "Investigaci\u00f3n, desarrollo e Innovaci\u00f3n",
                "titulo": "Apropiaci\u00f3n de Tics en Bibliotecas, Basados en Entornos de Videojuegos",
                "periodo": "Octubre 2011 - Abril 2013"
            },
            {
                "tipo": "Investigaci\u00f3n y desarrollo",
                "titulo": "Emprendimiento Cultural en Colombia Visi\u00f3n y gesti\u00f3n de la empresa y los emprendedores culturales a partir de fuentes de financiaci\u00f3n de las industrias creativas",
                "periodo": "Junio 2012 - Junio 2014"
            },
            {
                "tipo": "Investigaci\u00f3n y desarrollo",
                "titulo": "Caracterizaci\u00f3n de Fuentes de Financiamiento para empresas culturales en el \u00e1mbito p\u00fablico y privado nacional e internacional",
                "periodo": "Junio 2011 - Diciembre 2011"
            }
        ]
    }
}